美斯右腳頭槌不弱只是左腳太強 他爭頂曾贏過C.朗拿度

比利說，美斯只是左腳厲害，右腳和頭槌都不會。此話一出，遭到了全世界媒體和球迷大面積的反對。因為美斯的右腳和頭槌真沒他說的那麼差。

據《阿斯報》統計，美斯職業生涯的正式比賽中，右腳攻入了83球，頭槌入球數是24個，一共107個。這在美斯總入球數中的比例確實不是很大，但光看數字，也不少了。

在職業生涯早期，美斯的逆足能力拿不出手，但他知道自己的弱點，通過訓練增強了右腳的射門能力。美斯的右腳無法達到像左腳那麼逆天，但目前來看，這隻右腳的能力也足以讓他在歐洲頂級球員中立足。

現在美斯右腳的射門力度和精度已經非常高了，有些時候他右腳的感覺甚至比左腳還要好。美斯有一種標誌性的入球方式，就是在禁區內靠右的位置面對門將用右腳挑射，他右腳挑過門將所拿捏的分寸正好。從觀感上看，比他在左邊同樣的位置用左腳挑射還要舒服。

最典型的就是在歐冠盃上晃倒保定後，用右腳的挑射洞穿了紐亞把守的球門。事實上，美斯有很多代表作都是用右腳攻入的，比如複製老馬的連過五人、歐冠盃面對皇馬的1v4入球、2018世界盃對陣尼日利亞的入球等等。

美斯的右腳也有小角度爆射、穿襠高圖爾斯、禁區內推射死角這樣的操作，不過一般來說右腳入球離球門都比較近。美斯很少有右腳的遠距離大力轟門，但這是美斯的技術特點決定，事實上他用左腳也很少遠程發炮，遠射的區域一般在弧頂附近。

那麼頭槌呢？印象里，美斯身材不高，就不是能爭頭槌的球員。與C.朗拿度相比，美斯無法攻入那麼多暴力頭槌，不過他的頭槌絕對不是那麼不值一提。

美斯的頭槌受到了身高的限制，而他更依賴的是自己對落點的判斷，只要頂到球，美斯對頭槌的控制還是很出色的。在他職業生涯中，有過頭槌吊門，有過俯身衝頂，有過移動搶點，有過貼身爭頂。

美斯曾被問到過哪粒是他職業生涯最佳入球，他表示選不出來，但如果要選一個意義最重大的，他說是2009歐冠盃決賽對陣曼聯的那記頭槌破門。沙維的傳球繞開了高大的里奧費迪南，美斯高高躍起，他的頭槌讓身高臂長的雲達沙毫無辦法。

美斯身材小，但跳起來也不算矮了。在一場阿根廷與葡萄牙的友誼賽中，美斯還曾與C.朗拿度同時爭搶頭槌。面對墜下的皮球，美斯和C.朗拿度同時起跳，最後爭到點的居然還是美斯。當然，這一次美斯做了充分的助跑，而C.朗拿度最後有些收了。

對於美斯來說，頭槌和右腳不是他最強的武器，但也不應該被忽視。比利之所以會做出如此評價，還是因為美斯的左腳使用率較高，而且給他留下的印象太深了。不是美斯的右腳不強，而是被左腳的光芒掩蓋了，並且大部分時間美斯都能用左腳完成動作，無需用到右腳。